國會兩黨反對解除華為禁 Rubio：特朗普將犯下大錯

美國兩黨重量級參議員表示，如果特朗普總統真的解除華為採購美國產品的禁令，將會嚴重影響美國改變中國貿易不公的能力。共和黨參議院魯比奧誓言，如果禁令解除，就通過立法重新恢復，讓總統無法否決。

特朗普29日在日本大阪會晤中國國家主席習近平後表示，將在不危害國家安全的情況下，允許美國公司向華為繼續供貨。消息立即引起部份美國參議員關注。
美國《國會山報》（The Hill）網站報道，參議院民主黨領袖舒默（Charles Schumer）29日發tweet：「華為是我們能夠讓中國公平貿易的少數有效槓桿之一。如果特朗普總統像他似乎在做的那樣退卻的話，將極大削弱我們改變中國不公平貿易的能力」。

共和黨籍參議員魯比奧（Marco Rubio）29日發tweet說，如果特朗普真的取消華為的禁令，他預計參議院會以絕對優勢的票數通過議案，恢復華為的禁令:「如果特朗普總統議價出售最近對華為實施的限制，那麼我們就必須通過立法來恢復那些限制措施」。魯比奧還說，議案將以絕對多數票獲得通過，無法否決。魯比奧在twitter表示，如果特朗普總統同意撤銷最近對華為實施的制裁，他將犯下大錯。
美國之音／《國會山報》

以為爵士個Rubio

垃圾侵

一黑一白 有曬劇本

good cop bad cop

通俄門變通中門

希望真係玩黑白臉，如果唔係就叫佢仆街啦

劇本黎

大家學嘢喇

trump trump都會be water

唔一定自己出手
兩黨聯手
效果可能仲好過 總統話要做